[終於到AO！] AO加入表態！發起聯署譴責警隊袖手旁觀特首失職 促設獨立調查

繼數百名政府行政主任(EO)及公務員上載工作證，公開表達不滿政府及警隊後，一向被視為「天之驕子」的政務主任（AO）界，也流傳一份由現任及前政務主任發起的聯署，指特首在空前規模的遊行，及市民以死相諫，也對民間訴求無動於衷；元朗暴徒對手無寸鐵的平民，發動無差別暴力襲擊，理應「天公地道」保護市民的警隊袖手旁觀，已令市民對政府及警隊失去信心。聯署信要求特首成立獨立調查委員會，調查由《逃犯條例》修訂工作以來在社會引起的大小事件，包括在元朗事件中，警方是否涉公職人員行為失當。

據悉，該份由現任及前政務主任發起的聯署，主要是年輕政務主任收到，目標是最少100名政務主任參予聯署，再以「1XX名政務主任謹啟」的名義公開發出。聯署信指出，政務主任加入政府的初心，是服務市民及守護香港核心價值，但多次規模空前的遊行，甚至有市民以死相諫，政府仍然掩耳盜鈴，對民間訴求無動於衷；元朗暴徒對手無寸鐵的平民發動無差別暴力襲擊，保護市民理應「天公地道」的警隊袖手旁觀，主事官員的回應卻文過飾非；遊行示威演變成衝突，警方行使公權時無視規章，刻意隱藏身份，武力尺度合理成疑，市民已擔憂特首失職，警隊失紀。

聯署指出，政務主任若仍對問題根源視若無睹，是將服務市民的使命置之不顧，故不再沉默，希望特首正面回應民間各項訴求，包括成立獨立調查委員會，調查近月由《逃犯條例》修訂工作以來在社會引起的大小事件，例如警方在行動中使用的武力是否合理、元朗襲擊事件有否涉及公職人員行為失當、是否有官員須問責下台等。聯署信也要求警務處處長盧偉聰支持成立獨立調查委員會，及責成各階級的警務人員嚴謹遵守《警隊條例》及《警隊通例》。

聯署信又指，香港人在最黑暗的時候，義無反顧為素昧平生的人挨打擋棍；在絕望之際可以各自爬山，互相扶持。解鈴還須繫鈴人，當權者若能聆聽香港人的聲音，解決問題的第一步隨即會浮現眼前。

聯署全文

我們是一群香港政府的政務主任(AO)。

聆聽各個階層聲音、竭盡所能服務市民、守護香港核心價值，皆是我們加入政府的初心。這個多月以來，我們能所耳聞香港廣大市民對我們家的擔憂，絕不會比特首自言的少。

政府推行政策，本應以兼聽則明的態度，在社會不同版塊當中尋求共識。《逃犯條例》此一石，不單捲起前所未見的浪，亦將大眾以為已逐漸消弭的矛盾再次帶到社會中。市民的擔憂，是特首失職：多次規模空前的遊行，甚至有市民以死相諫，政府仍然掩耳盜鈴，對社會訴求無動於衷；市民的擔憂，是政府失信：元朗暴徒對手無寸鐵的平民發動無差別暴力襲擊，保護市民理應「天公地道」的警隊袖手旁觀，主事官員的回應卻文過飾非；市民的擔憂，是警隊失紀：遊行示威演變成衝突，警方行使公權時無視規章，刻意隱藏身份，武力尺度合理成疑。

香港今夏，正處於大是大非之際，我們不願保持沉默。對問題根源視若無睹，非但將服務市民的使命置之不顧、更遑論將香港帶回正軌。雖然良藥苦於口、忠言拂於耳，我們仍想以最嚴肅、最謙卑的心情懇求特首用心聆聽社會的聲音，正面回應民間的各項訴求，包括成立獨立調查委員會，在公平、公開、公正的原則下，調查近月由《逃犯條例》修訂工作以來在社會所引起的大小事件，例如警方在各場行動當中所使用的武力是否合理、元朗襲擊事件有否涉及公職人員行為失當、是否有官員須問責下台等。惟有如此，香港才有契機走出創傷，再次向前。

對於警務處處長，我們請你支持成立獨立調查委員會，以為警隊重建聲譽踏出首要一步。同時，我們亦請你責成各階級的警務人員嚴謹遵守《警隊條例》（第232章）及《警隊通例》。只有嚴以律己，才可重新建立曾令你們引以為傲的警民關係。

這個多月以來，香港人一次又一次教我們回想起服務社會的初心。香港人為著共同理念，能夠放下成見，攜手並肩砥礪同行。香港人在最黑暗之時，能夠義無反顧為素昧平生的人挨打擋棍。香港人在絕望之際，可以各自爬山但同時互相扶持。我們的初心，是忠誠服務每一個教我們引以自豪的香港人，而不是徒具象徵意義的死物。

解鈴還須繫鈴人。當權者若能以最大的善意，最寬容的態度聆聽香港人的聲音，解決問題的第一步隨即會浮現眼前。香港現在需要的是重建互信、休養生息的時間。如果此困局長久不解，香港只會頓足不前。民生無小事，還望當權者能夠權衡輕重，真真正正的為香港人著想。

唔好意思 阻一阻你

［綜合］727嘅資訊好撚大獲好亂 文宣人入一入黎

到AO啦期待SAO

推

遍地開花，有能力者，除上傳員工證外，請在紙上寫明「若有罷工會參與」等字句，為將來大罷工鼓勵士氣

再上啲就係自爆大會

遍地開花~

等睇d濕鳩督察 警司出黎笑鳩人地AO唔識野、文弱書生

push

全世界逼害我地yijin了

yinin

係成個職系聯署包括首長級吖

輕輕一推

聯署把撚咩
你班聯署嘅ao eo aco 全部罷工一下就收政府皮啦

期待CE

兄弟爬山各自努力
點都好過d中立撚

細良又中

Push

作反作反

推！